[DTM_Mercedes_W204_Cheng_2010_2_amk.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DTM_Mercedes_W204_Cheng_2010_2_amk.jpg "fig:DTM_Mercedes_W204_Cheng_2010_2_amk.jpg")
**程叢夫**（）是中國賽車手。

## 生平

出生於[中國](../Page/中國.md "wikilink")[北京](../Page/北京.md "wikilink")，自小喜歡賽車，並多次獲得亞洲及全國小型賽車冠軍。2001年10月中旬成為[英格蘭福特方程式提姆車隊的車手](../Page/英格蘭福特方程式提姆車隊.md "wikilink")，是中國內地第一個走出國門加盟歐洲方程式車隊的車手，多次獲得中國方程式冠軍、亞洲[雷諾方程式冠軍](../Page/雷諾方程式.md "wikilink")。

後來程叢夫與英國[邁凱輪車隊簽約](../Page/邁凱輪車隊.md "wikilink")，接受[一級方程式車手的訓練](../Page/一级方程式赛车.md "wikilink")，可望成為首位中國土生土長的F1車手。

2006-2007年度的[A1GP方程式世界杯中國隊首席車手](../Page/A1GP.md "wikilink")。
2007年度參與英國[三級方程式N組](../Page/三級方程式.md "wikilink")，截至20回合，以267分名列第二位
同年參與了比利時舉行的三級方程式大師賽，因機械故障而僅名列19。
2007-2008年度夥拍香港車手[李英健參與](../Page/李英健.md "wikilink")[A1GP方程式世界杯](../Page/A1GP.md "wikilink")，為中國國家隊首席車手，於珠海站短程衝刺賽取得第三名，為中國國家隊第二次登上頒獎台。

2013年6月22日至6月23日，在[勒芒24小时耐力赛中](../Page/勒芒24小时耐力赛.md "wikilink")，程丛夫為Rebellion车队參加比赛，还一度领跑LMP1非厂商组。但是到了比赛后半段，由于路面上有沙的缘故，程丛夫所在的13号赛车在由比力奇驾驶时，在米其林弯失控上墙，比力奇受轻伤。赛车也送回了维修区检修。最终，程丛夫和巴赫、比力奇驾驶的13号车位列第七。\[1\]

## 參考資料

## 外部連結

  - [程丛夫小传 (McLaren.cn)](http://www.mclaren.cn/theteam/cheng_congfu.php)

[Category:中國賽車手](../Category/中國賽車手.md "wikilink")
[Category:中国人民大学附属中学校友](../Category/中国人民大学附属中学校友.md "wikilink")
[Category:北京人](../Category/北京人.md "wikilink")
[Category:程姓](../Category/程姓.md "wikilink")

1.